文匯報再次點名攬炒巴 -- 隱形大台煽暴 百足咁多爪

612、701、721、805、831、908、915......這些數字都是過去3個月以來發生嚴重暴力事件的日子。對於這場持續逾百天的暴力衝擊活動，無論是「勇武」暴徒還是自稱「和理非」的煽暴分子，為掩蓋他們積極策劃、指揮和參與各種暴力活動的事實，一直刻意辯稱「無大台」（無領袖、無指揮）。香港文匯報記者自6月開始到前線觀察，多次潛身「黑衣人」核心圈中，與不少「勇武派」成員有近距離接觸，通過大量耳聞目睹情況及深入調查，發現這場貫穿整個夏季的暴力活動中，「大台」不但隱然存在，更成立多個分支，負責行動、物資支援，醫療急救、文宣策劃、招募成員、乃至海外聯繫和對外籌款等，一直在幕後操控整個暴力活動的事態發展。從今天開始，香港文匯報以系列報道形式揭露這場百日暴亂的一些內幕，由於暴力活動迄今未平息，因此一些涉及事件的人物也會暫時姑隱其名。 ■香港文匯報記者 張得民、齊正之

「醒未？醒未？大家準備，一陣有行動！」通宵在金鐘龍和道附近草地的記者在半夢半醒中被人高聲叫醒，此時是6月12日凌晨五時許，一名戴着頭盔、護目鏡及黑口罩的黑衣男在人群中現場來回高叫。這是香港文匯報記者第一次看到「黑衣人」的形象。

TG招兵買馬 聚網民組大台

此前（6月11日傍晚），打扮如普通人的記者在金鐘現場跟數名年輕人閒聊，其間，他們聲稱會在立法會外通宵逗留，並叫記者加入數個TG（Telegram）群組。原來，他們正在這裡招兵買馬，招募大量「同路人」準備在次日「採取行動」。

記者好奇之下，決定跟隨他們一起逗留。至深夜11時，記者與一批互不相識的人一起走進龍和道附近的草地，當時，這裡已有數百人聚集。

至凌晨三四點，聚集者越來越多，一名戴口罩的男子明確表示行動的時間是在6月12日清晨，但並沒有透露行動的目標，同時，他也叫各人自行加入TG內多個群組。記者發現，此時「總谷」已有逾4萬名追隨者，而其他相關群組還包括物資組、急救組、裝備組、兵器組、前線組、文宣組等，成員可根據自己的興趣及技能向管理員申請加入各個功能群組。據說，每個群組都由數名具經驗的成員擔任管理員，而「總谷」管理員則會指示行動，記者當時就感覺，一個「指揮大台」已在網上隱然成形。

當上述的黑衣男叫醒通宵守候的人時，記者發現，龍和道現場一帶已聚集了數千人，現場有人開始安排物資組分發裝備給予參加者，包括口罩、雨傘、飲用水等，如表明自己是「勇武」，更會獲發頭盔、3M防毒口罩等裝備。

之後「總谷」再指示旗下各個隊伍的工作，在金鐘多個位置擺設物資站，其中最大的物資站就在中信大廈對開路面，同時，也有人在可能爆發衝突的地點附近安排救護隊、並安排數十人（俗稱「哨兵」）分佈在中環至灣仔多個高處，不停觀察各敏感目標如立法會、政總、特首辦的警察部署位置及行動方向，並透過對講機迅速匯報給「大台」，而「大台」收到消息後再通過TG「Telegram」發出指示。

一周5萬人加入 控制敏感群組

香港文匯報記者在6月12日這天也是首次感受到「大台」的指揮「威力」。當天上午11時許，「連登」及TG「總谷」上突然發出消息，要求政府在下午3時之前「答應撤回逃犯條例」，「否則會將行動升級」。當這條消息發出後，不但現場眾多記者，就連大多數在場的參與者也覺得「不可信」，因為當時現場並沒有「升級氣氛」，不少人也戲言，「如果真係要進攻（衝擊），就唔會公開講出來啦！」

到下午2時50分左右，示威者最前端突然出現了數十名帶備雨傘以及手持木棍、磚頭的蒙面頭盔人，顯然，他們是收到指令準備參與行動。當3時剛過5分鐘，只聽到人群中有人高喊幾聲「衝衝衝」，果然開始大規模的衝擊行動，這也是「反修例風波」首場大型暴力衝擊事件，也正式拉開這場迄今已持續逾百天暴力亂港活動的序幕。

「6．12」一役後，煽暴者招攬到更多激進支持者加入，短短一周已有超過5萬人加入TG「總谷」及「情報谷」。以「連登」為首的煽暴「大台」完全掌控了對文宣及暴力活動態勢。

為了配合形勢，煽暴派一邊堅稱「無大台」，一邊又加強控制「裝備組」、「兵器組」、「前線組」等較敏感的群組。據悉，這些群組由一班非常激進的暴徒運作。在6．12之後，他們已開始研究燃燒彈、彈珠等大殺傷力武器，經過數次活動的磨合，剔除了大量有可疑的成員後，逐漸變成了現時的「勇武」，而群組的管理員都是「大台」的「自己人」，以方便操縱行動。

實力不斷壯大 策劃多起示威

成功建立自己勢力後，煽暴者即一步一步增強自己實力，招攬更多專業人士加入群組。在6月下旬，「大台」已變成不亞於「民陣」的煽暴派指揮中心。同時，「大台」的核心成員也在「連登」以籌款登報為名發起眾籌，短短幾天內便籌集到逾600萬港元的經費，發起人之一的「攬炒巴」（連登名「我要攬炒」）更成風頭躉。暴徒近期多次在不同活動中展示大量美國國旗的舉動，亦都是由「攬炒巴」及「大專學界國際事務代表團」策劃，而這個「代表團」的其中一名發言人，則是近期與「眾志」黃之鋒等人赴美乞求美援的「香港學界國際事務代表團」發言人張崑陽。

在暴亂期間，曾有多個不同組織，包括「香港眾志」等想出來分一杯羹，但當時煽暴者已在「連登」建立了極大勢力，就連黃之鋒、朱凱廸、毛孟靜等「大佬級」人馬都要向「連登」稱臣，配合行動。隱形「大台」一直操控事態發展，並繼續透過不同手段發動各種暴力衝擊行動。

證明攬炒巴做得岩
係擔心攬炒巴人身安全

做對了

文匯又想搭台

攬炒巴要好好隱藏自己啊

攬炒巴俾人起左底

你無大台,支那就夾硬幫你起台
支那人真係on99

搭黎搭去都未搭到 好撚心啦

有冇辦法申請到政治庇護

垃圾廢文報
係支共屎堆先生存度既屎蟲報

應該無,純粹講攬炒巴同攬炒巴團隊

寫小說咁撚樣 做報紙佬做到咁醜唔醜

聽落好勁好有前途

中国搞親反日，反美反韓反百國暴動都要自己做大台出手係咁丟錢先成事，對佢黎講冇大台冇背後資金既抗爭都做得有效過佢絕對接受唔到，就算係公邨毒男都要捉個出黎當係大台

信心認證

快啲再拉gphone
專業被捕師

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

國家級認證做到野

屌你幫你搞左個大台又唔理（美國國會）
係咁打槄草人做麥9姐

搭左2個幾月都搭唔到出黎

篇文一開頭就提醒返612 721 831

一開頭就黎智英，黃之鋒
而家就連登，攬炒巴
下個應該到誠哥

解釋哩兩日點解云伯系出嚟反佢

【攬炒巴入】攬炒巴團隊，你地係民間記者會講嘅嘢好奇怪。(Chinazi)

誠哥係大台 我地頭排一早係黑水加真·喀啹

「醒未？醒未？大家準備，一陣有行動！」
乜9對白呀
拍戲咩 dllm

老作係咁上下

gphone都算啦 肥佬黎就真係講左5年都仲講緊

on9 612前都冇出tg
撚有人用3m防毒口罩

被敵人反對是好事而不是壞事~

文匯鄭治祖去咗邊

最慘唔係D愚民信，係政府高層決策嗰班信先大獲，搞到D部署錯撚曬，文匯大公功不可沒

但究竟幾多個香港人有「我要攬炒」既決心呢？太少人簽下列聯署喇…

班支那狗識條撚咩

根本就係因為查唔到大台
只有不停屈返d罪行落班支共長老，藍c廢老識既名度鬧
班北京村民應該連天琦都唔識

not important noted with no thanks

支共始終都係要打稻草人 始終都係要覺得係有大台

側面證明今次佢哋輸硬

因為支共威權主義係死不認錯 佢只可以打稻草人

佢之前招兵買馬個post係咪del咗架啦

612晏晝先第一次正式衝
612凌晨咁早就收到風混入去「黑衣人」到做卧底
人唔笑狗都吠

睇嚟支共都係得咁上下斤兩

閱

屌，人人都係攬炒巴

又以第一人稱作文

佢哋唔係不嬲都興話有外國勢力架咩？
今次唔講既？

快啲打大台

我地都唔想要大台

不安，懷疑文滙報記者有份參與暴動

欺上瞞下

蠢人先做

好多人留咗tg

咁好訓

幾個月應該定期有改

文匯搭一個
政府又搭一個
深藍陣營又搭一個,
全盛時間到底有幾個大台

敵人反對的

洗撚出咩 一隻手指要解放軍自片都得啦

教你落區圍林鄭！坐地下，備空櫈，贏輿論

文匯大台係咪想想包庇手足
笑死人咩俾D誠意作幾個代號都懶

其實好事
敵人繼續錯估我地行動方式
捉左一百日仲係到捉緊大台

文宣組貼黑白何妖林奠習總
對家反擊竟然係貼黎智英
睇得出佢地無目標攻擊無力可發

呢幾日都幾多文出

攬炒唔係一個人，係一個信念

攬炒巴已在中南海 我要攬炒

「大台」咪就係每一位香港人囉

[member 千祈唔好比人哋知道，背後有江派支持
你都知習大大清算快狠準[member]

一時話泛民，一陣話攬炒
究竟邊個先係大台呀，諗定先講啦

幾時寫埋前傳？金庸都冇咁好想像力

由佢地繼續打稻草人囉

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

凡是敵人反對的

敵反我擁 就係咁簡單

咁大台究竟係黎智英定攬炒巴

拉

可能攬炒巴係肥佬黎變聲，或者攬炒巴其實係攬炒絲
媽呀好亂呀

攬炒巴好撚危險

搭左十幾二十次都搭唔成

又捉大台
點知原來不存在

何弱智

Noted

被大台

屌你文匯L，之前又話人收錢遊行?
又話美國勢力?
又話台灣勢力?
依家又唔係拿?

得閒睇下攞黎笑

大台逐個捉

攬炒團隊要小心啲

又 鄭治祖 呀？

文匯報真天真，呢度每一個人都係攬炒巴打，唔信我換個ACCOUNT再覆你

1. 首先證明攬炒巴做得岩
2.一定要留意！今次運動打正旗號冇大台
亦好抗拒任何形式嘅大台！
而佢特登咁講隱形大台
1.係要我地排斥攬炒巴
2.要我地唔再支持佢任何形式嘅活動或者眾籌
3.要令攬炒巴發嬲，等佢心理處於唔平衡嘅狀態暴露弱點或者學佢自己話齋輿論嘅嘢一子錯滿盤街落索

希望攬炒巴可以冷靜行事，香港人眼睛係雪亮嘅，我絕對支持你

咁就叫大台成個運動幾百萬人參加點都會有人自發做唔同崗位嫁啦

其實外國都唔一定安全
依家中共統戰部各式各樣巧立名目嘅親中會，同鄉會，滲透全世界
動員能力絕對唔低
要小心 要謹慎

有合作=有組織=有大台=有利益

係咪文革死淨果班撚樣個腦淨係識得錢錢錢

俾人知做太公文滙會唔會有下賤感覺？

［他們已開始研究燃燒彈、彈珠等大殺傷力武器］

大殺傷力武器